【美國戰線】【長文】Trump止暴制亂，黑人冇人權？

前言

喺美國示威/暴亂期間，大家都想做啲嘢，固然係好。但係大家唔明白美國嘅體制，甚至本身示威發生緊嘅事。
本文嘅目的係讓大家更加理解美國嘅政治、示威情況，最後再討論Twitter戰線應該點打。

畀個warning：如果你自問人權鬥士，你會好討厭哩篇文。
撳上一頁。

美國政治vs香港政治

美國政治光譜係噉：
右翼，政治觀為「保守派」(Conservatives)，個黨叫做「共和黨」(Republicans)；
左翼，政治觀為「自由派」(Liberals)，個黨叫做「民主黨」(Democrats)。
「共和黨」基本上必定係「保守派」；「民主黨」 基本上必定係「自由派」。
一見到「民主自由」，香港人好容易將「自己」代入「自由派」，反之「香港建制」代入「保守派」。所以我哋自然地會同情BlackLivesMatter (BLM)，話幫警察辯護嘅好似香港藍絲。
哩個想法大錯特錯！簡單例子：Trump係「保守派」；China Joe係「自由派」。
Trump唔係建制啦掛？Biden唔係反共民主鬥士掛？
所以我希望大家可以唔好先話我歧視黑人定點，件事冇你想像咁簡單。先理解下美國嘅狀況，之後再諗下Twitter我哋應該點打。

"止暴制亂"係共語

噉美國「民主黨」係咩？

首先再重申：美國「民主黨」同香港一衆民主鬥士 差天共地！點解？因為美國一早已經有民主！得到真正民主之後嘅左翼重有乜好爭取？再唔係單純民主自由，而係女權、變性人平權、種族平權等。
你會話，「咦，好似OK喎」，但係真係唔係係咁簡單。因爲佢哋好多時候唔係追求equality of opportunity（平等機會），而係equality of outcome（平等結果）。
有咩唔同？舉例：一間大學收生人數可能80%係白人，好似種族歧視喎。如果你要達致equality of outcome，你可以限制收生比例50/50，噉咪黑人白人平等囉。但係大學收生本身就應該係考慮成績，而唔係人種。Equality of opportunity指嘅就係不論黑人白人，收生只應該考慮成績。
試諗下觀塘區嘅Band 1中學為咗避免所謂歧視，限制收50/50華人/南亞人（唔好話我歧視，但係呢個係比較似樣嘅比較）。係咪有啲爭議呢？
我想提醒，左翼推崇嘅equality of outcome嘅終點就係共產主義。民主黨嘅世界觀係identity politics，亦即係一切都係男vs女、黑人vs白人、LGBTvs異性戀等之間嘅鬥爭。呢種世界觀係咪同馬克思主義嘅工人vs資本家鬥爭好似？
再舉例：性別身份認同問題上，左翼政府嘅紐約市上年通過咗條法案——如果你唔肯用一個人自訂嘅性別代名詞，屬違歧視法。性別代名詞，一般嘅係Mr./Ms.、he/she；自訂嘅性別代名詞，講緊係ze/fae/per/ve/yo，而且係任作。
即係我可以視自己嘅性別為Gundam，之後如果你笑或者唔肯用嘅話，我可以告你，而且入到罪！
先唔講你同唔同意，俾着香港發生噉嘅事，一定有爭議性啦。民主黨追求嘅所謂權益，遠超香港人追求嘅基本民主自由。所以支持左翼嗰陣，要非常小心，佢哋爭取可能根本唔合理。就好似喺香港爭取女權根本唔合理，因為香港女性很大程度上已經平權，再追就係放棄equality of opportunity達致equality of outcomes，甚至成爲不平等嘅霸權。
盲目支持Biden所屬嘅民主黨，就係同Trump所屬嘅共和黨作對。
盲目支持民主黨嘅政策，就係認同超越普世價值嘅灰色地帶。
之後要討論嘅，（做好心理準備，好大爭議！）就係我認為：
「民主黨口中嘅黑人歧視問題，很大程度被誇大。」

Source:
紐約市性別代名詞法案：

黑人歧視問題——是否存在？

Short answer: Yes，不過程度只係好似你歧視港女任性，或者暗瘡男鹹濕又毒。當然極端嘅歧視係存在嘅，但係就算4chan有幾多人話要屠殺黑人，哩個係個人問題，唔可以話係美國體制問題。
而民主黨強推嘅「異性戀白人至上父權社會」新馬克思主義世界觀，正係指責體制層面上存在歧視黑人嘅問題。而呢哩樣嘢，我認爲係唔存在嘅，至少係被誇大。

黑人歧視有幾嚴重？（警暴篇）

第一個指控就係警察歧視黑人，甚至有個觀感，美國警察針對地屠殺黑人。證據係黑人被捕率極高，甚至大量黑人死係警察手上。一篇文章《如何理解 Black Lives Matters？暴動是不被傾聽者的語言》指：「單在去年，就有逾千人死在美國警察手上，當中24%為黑人(黑人只佔全國人口約12.5%，而當中只有少於1%的警察被起訴。」
首先你都要知道嘅係，嗰24%被槍殺嘅黑人，具體有235人，其中只有9個手無寸鐵，其餘嘅全部持械。呢點亦解釋點解相對其他國家，美國警察殺咁多人。因為美國罪犯都有槍吖嘛！順帶一提，同年，俾警察槍殺而又手無寸鐵嘅白人有19個。「警察成日借啲意槍殺黑人」一說，似乎冇數據支持。
第二，就係「少於1%警察被起訴」呢個數據非常誤導，因為冇話對面係咪持械，更加冇話係咪黑人。當中混入幾多案件係錯誤被殺嘅呢？有幾多係駁火嘅結果？
第三，我冇19年數據，但喺18年，黑人只佔美國人口入面嘅13%，然而佔全美國53%嘅謀殺，60%劫案。如果黑人嘅犯罪比例比其他人種多，自然同警察產生衝突嘅機會高得多。難聽啲講，你喺香港街邊見到有篤屎喺地下，你會優先覺得係咩人屙？就算真係存在歧視，請問呢個係咪有數據支持嘅歧視？
承接上面，我想畀多個數據大家。有說「黑人被警察殺死嘅機會，係白人嘅2.5倍」。但係當你考慮黑人相對白人嘅犯罪率高咁多嘅時候，更多黑人被殺唔係好自然嘅數據？
啱啱噉講，唔係種族歧視。一個簡單比喻：美國罪犯，不論黑人白人，大部份都係男人；俾警察槍殺嘅人入面，男性比率係99%。請問哩個屬唔屬於性別歧視？
雖然好難聽，亦都好似歧視，但係數據上真係好難話黑人被警察體制迫害。要拗嘅話，就要搵返有幾多黑人被警察不合理殺害，對比返白人（甚至拉丁裔，上邊我冇點提及）。目前數據來講，你最多話「警暴存在」，但係你唔可以話「種族警暴存在」。George Floyd事件都係，你最多話「佢過度武力」，但係你唔可以話「佢歧視黑人」。
成件事好大程度上係「警暴」問題，唔係「種族歧視」問題。
哩個topic上，最後畀幅圖大家：

Sources:
《如何理解 Black Lives Matters？暴動是不被傾聽者的語言》：

《These 4 charts describe police violence in America》：

《The Myth of Systemic Police Racism》：

《Mapping US police killings of Black Americans》：

黑人歧視有幾嚴重？（社會篇）

如果上面說服到你警察並無迫害黑人，噉係咪社會嘅錯？係咪一般市民嘅錯？
「BlackLivesMatter」哩個名，就好似指控緊大眾覺得「black lives don’t matter」。然而呢個唔係事實。單睇George Floyd嘅案件，美國人基本上一致認同個白人警察用咗過度武力。涉事警察（包括在場袖手旁觀嗰三個）已經第二日解雇同埋落charge，個官都話未試過咁快起訴。警局道歉，市長道歉。依家有咩人覺得black lives don’t matter？
之後你可以話黑人有被歧視200年嘅歷史。噉我問，你最鍾意嘅籃球員係咪黑人？荷里活唔少明星係咪黑人？上屆總統係咪黑人？政府具體有乜嘢方案係針對黑人？只要你嘅計算方法equality of outcome，根本黑人充滿opportunity。
你可以拗話黑人因為歷史因由，普遍貧困，冇乜向上流動能力。但係你係咪覺得因爲今日社會未解決到佢哋二百年來嘅跨代貧窮，所以喺度歧視緊佢哋？Affirmative Action政策下，同一間大學，白人、亞洲人SAT要攞1300分左右，黑人只需1100分。係咪歧視緊黑人？
哩度其實反映嘅問題，叫做white guilt，就因為你係白人，即使你冇歧視黑人，都要背負歷史嘅原罪。類似嘅嘢喺女權運動同樣發生，好似男人因爲自原始社會以來欺壓女人，所以男人要背負猿人時期嘅罪行。哩種世界觀係極左思想，因為佢無視你嘅個人嘅多樣性，用你嘅group identity判刑，噉啱咩？
但係點解女權男人同白人會甘願卑躬屈膝自貶？因為第一，噉做好似反映佢哋識得自我批判（然而佢哋懶得批判identity politics）；第二，噉做可以話畀全世界知，迫害你哋嘅唔係我，而係其他冇屈膝嘅人。
哩種行為，叫做virtue signalling。同類例子包括環保撚、動物撚、道德撚、鬥黃撚。哩種行為，係左仔思想，並非高尚情操。最初呢，部份和平示威入面，有警員同黑人一齊互跪，我其實係欣賞嘅，因為佢哋互相尊重。然而近日開始出現嘅白人單方面下跪、舔腳，為咗唔存在嘅「白人至上」論述，自貶成為「黑人之下」，實在難睇。
另外重有搶掠問題。首先強調搶掠嘅唔止黑人，重有白人。哩班真.暴徒屬於Antifa，我另一個po有討論（見總結）。Antifa先係我哋真正敵人。嗱，但係既然BLM示威大致和平，噉點解保守派一般將BLM同Antifa捆綁？因為BLM覺得連真.暴徒嘅搶掠都係合理；覺得黑人長期處於貧窮，所以搶嘢可理解。
有幾多人真係為咗George Floyd而搶掠？Fox搵到條友，食咗誠實豆沙包，認係為咗錢。亦有黑人店主俾人打爛咗間鋪同搶嘢，之後拍片話黑人自力更生，而唔係推卸責任賴社會。你可以話佢哋一定係媒，又或者同香港藍絲一樣卑劣，我阻你唔到。
但係你要記住，喺孤星淚入面，男主角窮到「my sister’s child was close to death/and we were starving」，你先至同情佢偷麵包；Antifa係溝緊波鞋、偷緊遊戲機、偷緊LV。男主角逃獄之後都好窮，喺教會偷金器，但係哩次明顯係貪婪，佢自己都知，所以之後先至改過自身。雖然我舉故事做例子，但係我想大家反思喺你眼中，乜嘢情況下嘅搶掠先至可以合理化？
人唔可以成日話社會虧欠咗佢。我噉講唔代表我唔同情佢哋。但係現代白人，係咪要為到百年前廢除咗嘅惡法負責任？白人嘅成功，係咪因為佢哋一直欺壓黑人？一切，係咪都係零和遊戲？

Sources:
《Harvard Admissions Dean Testifies as Affirmative Action Trial Begins》：

《White People Kneeling for Forgiveness》：

（必須補充：第一，我唔認同non-racist嘅白人需要為佢哋冇犯嘅錯誤而下跪道歉；第二，啲黑人唔應該企喺度，應該一齊跪低以表尊重；第三，事實上有圖證明啲黑人之後有，不過我認為一早就應該噉做啦）
《NYC IRL Personal Protest George Floyd Live》：

《White Liberals Licking Boots of Black People》:

《Bethesda, Maryland, United States. (June 2, 2020). That is a Masonic ritual.》：

《Looter talks to FOX 11 after being arrested》：

《Black store owner speaks the TRUTH about Rioters》：

總結，以及香港文宣嘅方向

美國示威/暴亂問題，牽涉嘅嘢好多，唔係我哋體制外嘅人諗咁簡單。支持BLM，甚至默許Antifa嘅，係China Joe所屬嘅民主黨。黑人嘅假想敵，所謂白人至上嘅種族主義者，就係Trump所屬嘅共和黨。
右翼嘅共和黨先係喺第三次世界大戰入面，我哋嘅盟友；左翼嘅民主黨，自然有機會歸向中共。當然暫時美國兩黨都係一致支持香港，但係左翼思想（equality of outcome, identity politics）依然係我嘅隱憂。
我唔係唔俾大家同情黑人，只係我都想你地知道Trump嗰邊嘅保守派共和黨點解對成件事觀感咁差。Solomon Yue都建議我哋唔好一知半解就插手，你要明白喺佢眼中，件事唔係我哋香港人成日聽人講「美國歧視黑人」咁簡單，佢腦入邊就係充滿着我長篇大論講嘅觀點，你唔可以怪佢。
因此香港人點都要要評論呢件事嘅話，就要非常小心，唔好企喺太高嘅道德高地。
文宣方面，我已經喺另一個po畀咗建議，可以討論下：

【美國戰線】文宣戰難題+破解

最後，呢篇文係以「保守派」嘅角度探討美國示威，因為連登明顯冇足夠由哩個角度嘅分析。但係，本文嘅目標唔係要說服大家唔好支持BLM。相反，我另一個po就指明過有乜嘢可以支持。我更期待有更多「自由派」角度嘅分析，配合哩篇文，去畀大家一個全面嘅美國示威分析。
第時光復香港之後，唔使再為到基本自由去辯論嘅時候，我哋就係會討論哩種議題。當熱身囉。

Sor囉，唔用共語點引到你入嚟推
開親po都冇人睇，太長啲人唔肯睇

高汁文，我睇到懷疑我係咪睇緊連登

留名

真心高汁

High juice
Push

pish!

多謝Ching長文分析，遲啲仔細睇。但你對所謂equal opportunity 好有問題。而話Democrats爭取equal outcome更加係聞所未聞。

樓主應該係講以保守派嘅角度睇
咁保守派的確係用呢樣野攻擊自由派，而美國的確好多人信咗

推

通常攻擊對家嘅時候，都係攞對面最極端嘅觀點（因為中間啲嘅冇嘢講吖嘛）
所以帶返頭盔，再準確啲講嘅話，終極嘅equality of outcome係radical left（極左）所推嘅嘢。當然，公道講唔係所有Democrat都係Radical left；要話佢哋係嘅話，就係以偏概全。

但另一方面，equality of outcome的確係Democrat常用嘅數據分析手段，用以證明有強勢/弱勢存在。

另一邊廂，終極嘅equality of opportunity當然都好難講通，所以所有社會都需要政府有一定程度管制啊，放返個social security net保障市民啊⋯

好耐冇睇過咁高汁嘅文 推

雖然保守派會淡化美國實質存在嘅歧視問題（你可以link下其他支持美國示威嘅po，作為自由派另一角度），但係主要只係想否定體制層面嘅種族迫害（Systemic Racism）。

Systemic Racism你可能覺得係稻草人，但係確實有唔少左翼傳媒作出呢個指控。歸咎於今日嘅美國傳媒講嘢，極端、誇大係基本，左右派都會以極端例子辯論。我諗作為局外人嘅香港人，可以由兩者嘅觀點中取得相對平衡。

而我相信原文嘅保守派思想，都係Trump同Solomon Yue嘅想法。不論你同唔同意佢哋，打Twitter戰線嗰陣，都要知道原來有班人係噉諗嘢嘅。

其實係事實
你話係咪全部黑人都低賤，梗係唔係
好似樓主話齋，其實各種領域都會有優秀嘅黑人出現
你諗吓拳王阿里、Michael Jordan呢啲黑人運動員幾撚出名，講政治客觀嚟睇都有個奧巴馬（雖然呢條撚屌養大支共死全家都唔撚夠）
但係更加多嘅係果班自甘墮落嘅黑人黃賭毒乜都齊果種

講民主黨果段入面有幾句好啱，
有時根本唔駛爭取，本身都已經有平權，例如女權
所以點解而家有人屌果啲女權自助餐嘅人？
太多太多人為自己製造出一個好似好弱勢咁嘅形象，但佢哋繼續好似嫌唔夠咁繼續獅子開大口
女人而家仲邊會比人逼住喺屋企湊仔，黑人而家又仲有無比人當奴隸
根本重度歧視嘅人少之又少，唔係當MEME咁講而真係當女人係洗碗機果啲咪又只係一班Incel、見到黑人就叫佢食炸雞同番去種棉花呢啲人敢係現實講比黑人打撚死都似，何況2020仲邊度搵3K黨走去殺黑人

所以點解而家有人直頭連左膠都唔講而講左癌，因為呢班撚屌真係遲早害死成個世界

不過講呢啲真係聽比班左癌負皮到開花

負皮唔緊要，negative publicity都係publicity

最重要係香港人，屌，「拉闊返個畫面」。

香港民主落後到一個點，政治光譜上我哋嘅liberals可能等同美國嘅conservative

高汁分析文

好高汁 推

好文推